\documentclass[11pt,a4paper]{letter}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm, right=2.5cm, top=2cm, bottom=2cm}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=blue}
\usepackage{parskip}

\signature{DKHILI Fares}
\address{DKHILI Fares \\ ElManar-Tunis, Tunisie \\ +216 27 491 238 \\ Dkhili.fares2002@gmail.com}

\begin{document}
\begin{letter}{Madame, Monsieur \\ Service Recrutement \\ [Nom de l'entreprise] \\ [Adresse]}

\opening{Madame, Monsieur,}

Passionn\'e par l'Internet des Objets et les syst\`emes connect\'es, je vous soumets ma candidature au poste d'\textbf{Ing\'enieur IoT / Syst\`emes Connect\'es}. Dipl\^om\'e en ing\'enierie informatique avec une solide exp\'erience en embarqu\'e et connectivit\'e, je suis convaincu de pouvoir contribuer efficacement \`a vos projets.

Mon parcours m'a permis de d\'evelopper une expertise compl\`ete de la cha\^ine IoT :

\textbf{C\^ot\'e mat\'eriel et firmware :} J'ai d\'evelopp\'e une biblioth\`eque STM32 compl\`ete pour le module SIM808 (GPRS), abstrayant les commandes AT en APIs HTTP propres. J'ai \'egalement con\c{c}u un syst\`eme de d\'etection de gaz/incendie IoT sur ESP8266 avec alertes en temps r\'eel via MQTT et tableau de bord cloud. Chez STMicroelectronics, j'ai travaill\'e sur des stacks middleware critiques incluant USB et FreeRTOS.

\textbf{C\^ot\'e connectivit\'e :} Ma\^itrise de MQTT, LoRa/WAN, GPRS, Node-RED, et des plateformes cloud (ThingSpeak, Power BI). Exp\'erience pratique de la configuration de r\'eseaux multi-VLAN avec supervision Zabbix et analyse de trafic Akvorado.

\textbf{C\^ot\'e logiciel et intelligence :} J'ai d\'evelopp\'e un analyseur d'empreinte firmware pilot\'e par l'IA avec chatbot int\'egr\'e, d\'emontrant ma capacit\'e \`a int\'egrer des solutions intelligentes dans les workflows embarqu\'es. J'ai \'egalement r\'ealis\'e un syst\`eme de s\'ecurit\'e multi-facteurs (RFID + reconnaissance faciale + PIN) avec interface web Flask.

Mon exp\'erience chez STMicroelectronics m'a appris \`a travailler avec rigueur sur des projets industriels, \`a mesurer et analyser des performances, et \`a communiquer des r\'esultats techniques \`a des \'equipes non techniques (pr\'esentation \`a l'\'equipe marketing).

Je suis enthousiaste \`a l'id\'ee de mettre ces comp\'etences au service de vos produits connect\'es et reste disponible pour un \'echange.

\closing{Cordialement,}

\end{letter}
\end{document}
