\documentclass[11pt,a4paper]{letter}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm, right=2.5cm, top=2cm, bottom=2cm}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=blue}
\usepackage{parskip}

\signature{DKHILI Fares}
\address{DKHILI Fares \\ ElManar-Tunis, Tunisie \\ +216 27 491 238 \\ Dkhili.fares2002@gmail.com}

\begin{document}
\begin{letter}{Madame, Monsieur \\ Service Recrutement \\ [Nom de l'entreprise] \\ [Adresse]}

\opening{Madame, Monsieur,}

Passionn\'e par le d\'eveloppement firmware et l'optimisation de syst\`emes embarqu\'es critiques, je vous adresse ma candidature au poste de \textbf{D\'eveloppeur Firmware / Ing\'enieur Embarqu\'e Automobile}.

Mon exp\'erience chez \textbf{STMicroelectronics} m'a plac\'e au c\oe ur du d\'eveloppement firmware industriel. J'ai men\'e le benchmark de stacks middleware critiques (USB Device, FreeRTOS, FatFS) sur ARM Cortex-M4/M7, mesurant performance et empreinte m\'emoire avec une rigueur industrielle. Ce travail a couvert 5 \'ecosyst\`emes concurrents et a abouti \`a des pr\'esentations directes \`a l'\'equipe marketing.

\textbf{Points cl\'es de mon profil pour le secteur automobile :}

\begin{itemize}
\item \textbf{RTOS et temps r\'eel :} Exp\'erience pratique avec FreeRTOS --- benchmarking de la commutation de contexte, gestion de files d'attente, latence d'interruption. Compr\'ehension des contraintes temps r\'eel critiques.

\item \textbf{Communication inter-contr\^oleurs :} Ma\^itrise des protocoles CAN, SPI, I2C, UART au niveau pilote. D\'eveloppement d'une biblioth\`eque de communication GPRS compl\`ete avec gestion des commandes AT.

\item \textbf{Optimisation m\'emoire :} Expertise en analyse d'empreinte firmware (flash/RAM), d\'emontr\'ee par la cr\'eation d'un outil automatis\'e d'analyse et de recommandation d'optimisation.

\item \textbf{Portabilit\'e et robustesse :} Portage r\'eussi d'un benchmark POSIX vers bare-metal ARM, travail multi-vendeurs (ST, TI, NXP, Renesas, GigaDevice) garantissant une vision large des architectures MCU.

\item \textbf{Qualit\'e logicielle :} Utilisation de SonarQube, pipelines CI/CD, et m\'ethodologie de test syst\'ematique.
\end{itemize}

Je suis convaincu que ma rigueur d'analyse, mon autonomie d\'emontr\'ee (d\'eveloppement d'outils sans demande), et ma ma\^itrise des MCU ARM me permettraient de contribuer rapidement \`a vos projets de d\'eveloppement firmware automobile.

\closing{Cordialement,}

\end{letter}
\end{document}
